%\documentclass[]{article}
%\usepackage{branly}
%\usepackage{notations}
%%\usepackage{tableaux}
%%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

%\begin{document}
\setcounter{Cquestion}{0}
\title{Exercice 1 : Échelle de pompier}
\maketitle

\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Ce système, conçu et commercialisé par la société CAMIVA, est monté sur le châssis d’un camion de pompiers et permet de déplacer une plate-forme, pouvant recevoir deux personnes et un brancard (charge maxi 270 kg), le plus rapidement possible et en toute sécurité.

	\centering
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{img/echelle2}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{img/echelle1}
\end{minipage}

Le système est représenté sous forme de schéma cinématique ci-dessous.

\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\centering \includegraphics[width=0.95\textwidth]{img/echelle3}

	\captionof{figure}{Schéma cinématique du mécanisme de levée de la nacelle.}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.46\textwidth}
	Ce système est constitué de six solides, listés ci-dessous
	avec leur repère lié :

	\begin{itemize}
		\item châssis 0, $R_{0}(O,\vec x_{0},\vec y_{0},\vec z_{0})$ ;
			\medskip
		\item tourelle 1, $R_{1}(A,\vec x_{1},\vec y_{1},\vec z_{1})$ ;
			\medskip
		\item berceau 2, $R_{2}(A,\vec x_{2},\vec y_{2},\vec z_{2})$ ;
			\medskip
		\item parc échelle 3, $R_{3}(A,\vec x_{3},\vec y_{3},\vec z_{3})$ ;
			\medskip
		\item corps du vérin de dressage 4, $R_{4}(B,\vec x_{4},\vec y_{4},\vec z_{4})$ ;
			\medskip
		\item tige du vérin de dressage 5, $R_{5}(B,\vec x_{5},\vec y_{5},\vec z_{5})$ ;
			\medskip
		\item plate-forme 6, $R_{6}(G,\vec x_{6},\vec y_{6},\vec z_{6})$.
	\end{itemize}


	\subsection*{Paramétrage :}


	$\overrightarrow{AB}=a\cdot\vec x_{1} - b \cdot \vec y_{1}$

	$\overrightarrow{AD}=L \cdot\vec x_{2}$ ($L$ est une variable)

	$\overrightarrow{AC} = l_{2} \cdot\vec x_{2}$

	$\overrightarrow{BC}=d\cdot\vec y_{4}$ ($d$ est variable)

	\medskip

	Quels que soient les mouvements, le système impose à la	{\bfseries plate-forme 6 de rester horizontale}. 

	Autrement dit, 6 est en translation par rapport au sol (0). 

	\includegraphics[width=\textwidth]{img/figcalc}
	\medskip

	L’étude se fera pendant la phase de dressage : les
	vérins de dressage font pivoter le berceau 2 pendant
	que le parc échelle 3 se déploie. 


	Pendant cette phase, le système d’orientation de la tourelle 1 est inactif. La tourelle 1 est donc solidaire du châssis 0.

\end{minipage}

\section{Étude du mécanisme}

\setcounter{Cquestion}{0}
\question{Réaliser le graphe des liaisons.}

% \section{Loi de commande du vérin (4-5)}

% \question{Par une fermeture géométrique, montrer la relation suivante entre l'angle $\theta$ et la longueur $d$ du vérin.
% 	\[
% 		d^{2} = a^{2} + b^{2} +{l_{2}}^{2} + 2\cdot l_{2} \cdot  \left ( b\cdot   \sin\theta- a \cdot  \cos\theta \right ) 
% 	\] 
% }

% Le tracé de la fonction $d:\theta \mapsto d(\theta)$ est donné ci-dessous:

% \begin{figure}[htb]
% 	\centering
% 	\subimport{./img/}{plot_dtheta.plot_tex}
% 	\caption{Loi Entrée-Sortie du mécanisme de levée de la nacelle.}
% 	\label{plot_dtheta}
% \end{figure}

% Le cahier des charges exige que sur l'intervalle correspondant à $\theta \in [\SI{30}{\degree};\SI{70}{\degree}]$, l'évolution de la grue se fasse à vitesse constante.

% Sur la portion étudiée, le tracé de $d$ est assimilable à une droite.

% \question{Linéariser (\textit{= déterminer l'équation de la droite}) la fonction $d$ sur l'intervalle $\left[ \SI{30}{\degree};\SI{70}{\degree}  \right ]$. Justifier la réponse.}



% Pour la suite, on donne $d:\theta\mapsto d(\theta)=\num{0.017}\cdot \theta+\num{0.72}$
% \quad avec $\theta$ en degrés et $d$ en mètres.
% \question{
% 	Par dérivation de l'équation ci-dessus, déterminer une relation entre $\dot \theta$ et $\dot d$.
% Donner cette relation dans les unités du système international.}

\section{Loi de commande du vérin(2-3)}

% Pour la suite du sujet, on donne \(\dot d = K \cdot\dot \theta\), avec $K$ constant.
On rappelle que \textbf{(6) est en translation par rapport au sol (0)}, on cherche à déterminer la contrainte sur le vérin (2-3) pour que cette vitesse de translation soit constante.

\question{Montrer que $\V{G,6/0}=\V{D,6/0}$}

\question{
	Calculer la vitesse $\V{G,6/0}$ en fonction de $\dot \theta$, $\dot L$ et des	paramètres géométriques.
	% En déduire $\V{G,6/0}$ en fonction de $\dot d$, $\dot L$ et des paramètresgéométriques. 
}

\question{Calculer l'accélération $\acc{G,6/0}$ en fonction de $L$, $\theta$ et de leurs dérivées successives.}

\question{En déduire la norme de $\acc{G,6/0}$. Déterminer l'équation entre
	$L$, $\theta$ et leurs dérivées successives traduisant que la vitesse $\V{G,6/0}$ soit constante. Il n'est pas demandé de résoudre cette équation.}

% \section{Motorisation de la tourelle}

% On s'intéresse maintenant au mouvement de tourelle \textbf{(1)} par
% Rapport au camion \textbf{(0)} (voir figure \ref{ChTR}).

% \begin{figure}[htb]
% 	\centering
% 	\def\columnwidth{\columnwidth}
% 	\subimport{./img/}{Pompier_3D.pdf_tex}
% 	\caption{Chaine de transmission de la tourelle}
% 	\label{ChTR}
% \end{figure}

% On donne

% \begin{itemize}\tightlist
% 	\item Nombre de filets de la vis de l'axe moteur : \(n_{21}\) = 1
% 	\item Nombre de dents de l'arbre intermédiaire : \(Z_{23} = 20\) et
% 		\(Z_{22}\) à déterminer
% 	\item Nombre de dents de la roue dentée de l'axe de tourelle : \(Z_{1}=70\)
% 	\item Vitesse nominale du moteur :  $N_{mot}=\SI{300}{tr \per min}$
% \end{itemize}

% \medskip

% On souhaite que la tourelle tourne à \(1\) tr/min

% \question{Déterminer l'expression de la vitesse de rotation $N_1$ de la
% 	tourelle en fonction de la vitesse $N_{mot}$ de l'arbre moteur ; 

% 	En déduire le nombre de dents $Z_{22}$ nécessaire pour assurer l'exigence de
% 	vitesse de rotation de la tourelle.
% }

% La loi de commande de l'axe de la tourelle est représenté \cref{Loi-Mvt}

% \begin{figure}[htb]
% 	\centering
% 	\subimport{./img/}{Loi_de_mouvement.pdf_tex}
% 	\caption{Loi de mouvement}
% 	\label{Loi-Mvt}
% \end{figure}

% L'accélération maximale du moteur mène après réduction à une
% accélération de la tourelle \(a=5,2\cdot 10^{-2}\) rd.s\(^{-2}\)

% \question{Déterminer le temps d'accélération $t_1$ et le temps $T$ nécessaire
% pour effectuer un quart de tour.}



